[
  {
    "id": 0,
    "question": "依《幼科心法》，關於腦疳證候的敘述，下列何者錯誤？",
    "choices": {
      "A": "頭皮光急，腦生餅瘡",
      "B": "頭熱，毛髮焦結如穗",
      "C": "鼻乾心煩，腦顖腫軟",
      "D": "困倦睛暗，自汗身熱",
      "E": ""
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/96-中醫婦科學與中醫兒科學.csv",
    "difficulty": 5,
    "categories": {
      "1": "【中醫基礎理論】",
      "2": "【中醫經典文獻】",
      "3": "【診斷與辨證學】",
      "4": "【經絡與針灸學】",
      "5": "【中藥本草學】",
      "6": "【中醫內科學】（含婦科兒科神志病）",
      "7": "【中醫外科學】（含皮膚科、傷科）",
      "8": "【中醫五官科學】（含眼耳鼻喉眼）",
      "9": "【中醫法規】",
      "10": "【其他】"
    }
  },
  {
    "id": 1,
    "question": "槟榔的主治病证有",
    "choices": {
      "A": "绦虫病",
      "B": "蛔虫病",
      "C": "脚气浮肿",
      "D": "泻痢里急后重",
      "E": "姜片虫病"
    },
    "answer": "ABCDE",
    "explanation": "槟榔 （1）绦虫病姜片虫病蛔虫病蛲虫病钩虫病等。（2）食积气滞之腹胀便秘泻痢里急后重。（3）水肿脚气浮肿。（4）疟疾。",
    "topic": "驱虫药",
    "source": "qs考试题收集/中药师考试约9500/中药学专业知识（二）2519/章节练习1622/基础训练题（989题）/第一部分   常见单味中药(652题）/第10章   驱虫药.docx",
    "difficulty": 1,
    "categories": {
      "1": "【中醫基礎理論】"
    }
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "性凉，善治风湿顽痹，腰带疮及麻风的药是(    )",
    "choices": {
      "A": "青风藤",
      "B": "臭梧桐",
      "C": "雷公藤",
      "D": "防己",
      "E": "五加皮"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "雷公藤主治病证包括：（1）风湿顽痹拘挛疼痛。（2）疔疮肿毒腰带疮湿疹麻风疥癣。",
    "topic": "中药学",
    "source": "qs考试题收集/题库 约9400/十套题-张平安/中药二错题陷阱集.docx",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "2": "【中醫經典文獻】"
    }
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "患者，男，56岁。肩部疼痛难忍，以肩前部为主，其治疗除主穴外应选用",
    "choices": {
      "A": "合谷",
      "B": "外关",
      "C": "合谷风池",
      "D": "列缺",
      "E": "太冲肝俞"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "根据患者症状可辨病为漏肩风其疼痛以肩前部为主属手太阴经证其治疗除主穴外还应选用列缺。",
    "topic": "漏肩风治疗",
    "source": "qs考试题收集/题库 约9400/十套题-张平安/试卷2.docx",
    "difficulty": 3,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "患者，男性，21岁。半天前出现上腹疼痛，为持续性，后转为右下腹，伴发热，无腹泻。该患者最可能的诊断是",
    "choices": {
      "A": "急性胃炎",
      "B": "急性胆囊炎",
      "C": "急性胰腺炎",
      "D": "急性阑尾炎",
      "E": "消化性溃疡穿孔"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "急性阑尾炎的典型临床表现是逐渐发生的上腹部或脐周围隐痛数小时后腹痛转移至右下腹部常伴有发热食欲缺乏恶心或呕吐。",
    "topic": "急性阑尾炎诊断",
    "source": "qs考试题收集/中医师考试  约8487/5042个/试卷三 199个.docx",
    "difficulty": 4,
    "categories": {
      "4": "【經絡與針灸學】"
    }
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "某药品的生产批号为 生产日期为 2014 年 9 月 1 日，有效期为 2 年，其有效期可以标注为",
    "choices": {
      "A": "有效期至 2016／31／08",
      "B": "有效期至 2016 年 08 月",
      "C": "有效期至 2016 年 09 月",
      "D": "有效期至 2016.09.01",
      "E": ""
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "药品标签中的有效期应当按照年月 日的顺序标注年份用四位数字表示月日各用两位数字表示：有效期至××××年××月有效期至×××× ××；有效期标注到月应当为起算月份对应年月（生产月份）的前一月。有效期至××××年××月×× 日有效期至×××× / ×× / ××;有效期若标注到日应当为起算日期（生产日期）对应年月日的前一 天。生产日期为 2014 年9月1日的药品标注到前一月为有效期至2016 年 08 月生产日期为2014 年 9 月 20 日的药品标注到前一月为有效期至 2016 年 08月。故选 B。",
    "topic": "药品包装说明书和标签管理",
    "source": "qs考试题收集/中药师考试约9500/药事管理与法规    约3000/章节练习20/强化练习题/第8章 药品信息、广告、价格管理及消费者权益保护/第2节 药品包装、说明书和标签管理.docx",
    "difficulty": 4,
    "categories": {
      "4": "【經絡與針灸學】"
    }
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "制药用水包括",
    "choices": {
      "A": "饮用水",
      "B": "纯化水",
      "C": "注射用水",
      "D": "常水",
      "E": "灭菌注射用水"
    },
    "answer": "ABCE",
    "explanation": "制药用水因其使用的范围不同而分为饮用水纯化水注射用水灭菌注射用水。",
    "topic": "中药制剂与剂型",
    "source": "qs考试题收集/中药师考试约9500/中药学专业知识（一）  约2000/章节练习28/强化练习题/第5章 中药制剂与剂型/第4节 无菌制剂-@.doc",
    "difficulty": 3,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "張爺爺總是眼淚常流，拭之又生，淚水清冷而稀薄，平日常頭昏耳鳴，腰膝痠軟，脈象細弱，其最有可能的證治為何？",
    "choices": {
      "A": "證屬命門火衰，脾陽不足，宜右歸飲加減治之",
      "B": "證屬肝血不足，外感風邪，宜四物湯加防風、白芷、羌活治之",
      "C": "證屬肝腎兩虛，約束無權，宜左歸飲加減治之",
      "D": "證屬氣血不足，收攝失司，宜八珍湯加減治之",
      "E": ""
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/113-中醫臨床醫學（三）（包括中醫外科學、中醫傷科學、中醫五官科學）.csv",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "2": "【中醫經典文獻】"
    }
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "49 歲廖先生高血壓，近血壓控制不佳，頭痛而眩，心煩易怒，睡眠不寧，兼脅痛，面紅口苦，舌苔薄黃，脈弦有力。治以下列何者最適合？",
    "choices": {
      "A": "滋陰降火",
      "B": "疏風清熱",
      "C": "化痰降逆",
      "D": "平肝潛陽",
      "E": ""
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/108-中醫臨床醫學（二）（包括中醫內科學、中醫婦科學、中醫兒科學）.csv",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "1": "【中醫基礎理論】",
      "2": "【中醫經典文獻】"
    }
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "下列何者有利於骨折癒合之因素？",
    "choices": {
      "A": "感染",
      "B": "斷端形成巨大血腫者",
      "C": "軟組織嵌入骨折端間",
      "D": "鬆質骨部骨折",
      "E": ""
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/109-中醫臨床醫學（三）（包括中醫外科學、中醫傷科學、中醫五官科學）.csv",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "2": "【中醫經典文獻】"
    }
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "患者，男，34岁。遗精半年，腰脊酸痛，头晕耳鸣，骨蒸潮热，虚烦盗汗，口燥咽干，舌红少苔，脉细数。治疗应选用六味地黄丸加",
    "choices": {
      "A": "枸杞子菊花",
      "B": "知母黄柏",
      "C": "龙骨牡蛎",
      "D": "麦冬五味子",
      "E": "黄连麦冬"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "该证虚火上炎的表现比较重所以选B。本题考点为六味地黄丸的加减。其加减变化有：若虚火明显者加知母玄参黄柏等以加强清热降火之功；兼脾虚气滞者加白术砂仁陈皮等以健脾和胃。",
    "topic": "中医辨证论治",
    "source": "qs考试题收集/题库 约9400/阿虎黑白卷-王凡/2021中医执业黑白卷2-353.doc",
    "difficulty": 1,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "關於六腑下合穴，共有幾項正確？①手陽明為上巨虛 ②足少陽為陽陵泉 ③手少陽為委中 ④足陽明為足三里 ⑤手太陽為下巨虛",
    "choices": {
      "A": "2",
      "B": "3",
      "C": "4",
      "D": "5",
      "E": ""
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/103-中醫臨床醫學（四）（包括針灸科學）.csv",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "有關膕窩囊腫，下列敘述何者錯誤？",
    "choices": {
      "A": "損傷或勞損是誘發因素",
      "B": "囊腫生長緩慢，初期多無明顯症狀",
      "C": "俗稱主婦膝，又稱賀氏囊腫",
      "D": "治療分擠壓法及手術治療兩種",
      "E": ""
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/109-中醫臨床醫學（三）（包括中醫外科學、中醫傷科學、中醫五官科學）.csv",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "治疗风寒感冒兼脾胃气滞，胸闷呕吐者，宜首选的药物是",
    "choices": {
      "A": "防风",
      "B": "香薷",
      "C": "苍术",
      "D": "紫苏",
      "E": "厚朴"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "紫苏应用（1）风寒感冒。（2）脾胃气滞胸闷呕吐。（3）进食鱼蟹中毒引起的腹痛吐泻。",
    "topic": "解表药-发散风寒药",
    "source": "qs考试题收集/中医师考试  约8487/5042个/卷2第一单元 102个.doc",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "属于胶囊剂的质量检查的是（）",
    "choices": {
      "A": "水分",
      "B": "装量差异",
      "C": "融变时限",
      "D": "崩解时限",
      "E": "微生物限度"
    },
    "answer": "ABDE",
    "explanation": "胶囊剂的质量检查：水分崩解时限释放度装量差异限度微生物限度溶出度药物的定性鉴别与含量测定。掌握\\\"胶囊剂\\\"知识点。",
    "topic": "胶囊剂质量检查",
    "source": "qs考试题收集/中药师考试约9500/中药学专业知识（一）  约2000/章节练习28/基础练习题5/第3章 中药制剂与剂型  约180.docx",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "昏睡的主要临床表现是",
    "choices": {
      "A": "呼唤和推动身体不能使其清醒",
      "B": "对强烈疼痛刺激可唤醒",
      "C": "角膜对光反射消失",
      "D": "腱反射消失",
      "E": "能正确回答问题"
    },
    "answer": "B",
    "explanation": "昏睡是一种比嗜睡重的意识障碍。患者处于熟睡状态不易唤醒。虽在强刺激下(如压迫眶上神经)可被唤醒但不能回答问题或答非所问而且很快又再入睡。",
    "topic": "意识障碍",
    "source": "qs考试题收集/题库 约9400/十套题-张平安/试卷2.docx",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "黄疸最具特征的表现是",
    "choices": {
      "A": "恶心纳呆",
      "B": "腹胀呕吐",
      "C": "面黄",
      "D": "目黄",
      "E": "小便黄"
    },
    "answer": "D",
    "explanation": "黄疸是以目黄身黄小便黄为主症的 一种病证其中目睛黄染尤为本病的重要特征。",
    "topic": "黄疸",
    "source": "qs考试题收集/题库 约9400/肖彤2(1)/2022医执业6月底阶段笔试模拟测试卷.docx",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "《證治匯補．卷五．吞酸》指出「吞酸，小疾也，然可暫不可久，久而不愈，為膈噎反胃之漸也。」上列敘述若出現下列何種脈象，應慎防木來凌土？",
    "choices": {
      "A": "右關沉遲",
      "B": "左關弦數",
      "C": "兩關俱弦",
      "D": "兩關滑數",
      "E": ""
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "",
    "topic": "",
    "source": "JTBTechnology/tcm_exam_questions/113-中醫臨床醫學（一）（包括傷寒論（學）、溫病學、金匱要略、中醫證治學、中醫診斷學）.csv",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "口苦,咽干,目眩,往来寒热,胸胁苦满,默默不欲饮食,心烦喜呕。脉弦细。最恰当的方子是",
    "choices": {
      "A": "小柴胡汤",
      "B": "大柴胡汤",
      "C": "栀子豉汤",
      "D": "猪苓汤",
      "E": "小建中汤"
    },
    "answer": "A",
    "explanation": "此证病机为少阳病邪在半表半里。由于邪正分争在半表半里正胜则热邪盛则寒所以发热恶寒交替出现；邪郁少阳经气壅滞故胸胁苦满；邪热郁阻胸中气机不宣影响于胃故默默不欲饮食；热郁则烦胃逆则呕故心烦喜呕。此为小柴胡汤证的四个主症简称柴胡四症。邪犯少阳枢机不利波及其他脏腑所致应以小柴胡汤随证加减。",
    "topic": "中药学",
    "source": "qs考试题收集/题库 约9400/押题卷+执业药师考试卷-唐香文/合377-2022中医执业人民医学网押题卷3改-.docx",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "中药浸膏（半浸膏）片的崩解时限为",
    "choices": {
      "A": "15分钟",
      "B": "30分钟",
      "C": "60分钟",
      "D": "90分钟",
      "E": "120分钟"
    },
    "answer": "C",
    "explanation": "本题考查片剂的质量要求。浸膏（半浸膏）片应在1小时内全部崩解。",
    "topic": "片剂质量要求",
    "source": "qs考试题收集/中药师考试约9500/中药学专业知识（一）  约2000/试卷练习18/冲刺试卷-马/马冲刺试卷（2）.docx",
    "difficulty": 2,
    "categories": {
      "3": "【診斷與辨證學】"
    }
  }
]